中美主播辯論16分鐘 央視僅文播428字

中國國際電視台主持人劉欣和美國福克斯商業頻道主播翠西·里根北京時間30日早上8點15分左右越洋辯論。全程16分鐘，觸及各種議題。然而，央視文字直播似乎避開敏感內容，內容只有428字。
（德國之聲中文網）劉欣和翠西·里根（Trish Regan）越洋電視辯論引起眾人關注。原先中國外交部發言人陸慷表示央視CGTN將直播，還說希望大家都看一看」。但隨後CGTN在官方微博表示，因為版權問題取消直播。

里根一開始就說，從「中共黨營的CGTN主播劉欣的說法，就知道中共和中國在想什麼」。但劉欣立刻回應澄清說自己不是中共黨員，不是替政府說話，上節目是要表達自己的意見。在兩人交鋒中，里根也質疑中國涉嫌嫖竊美國高科技智慧財產權，以及中國不放棄以開發中國家名義持續向世界銀行借貸，也問劉欣如何定義「中國國家資本主義」。
但是以上內容都被央視文播省略。只留下里根問劉欣有關中美貿易的看法以及部份內容。